# Converge
У нас есть задача - написать функцию, которая будет проверять, является ли первый элемент массива наибольшим.

- Давайте напишем 2 массива

```js
    const isValidAr = [6, 3, 4, 5, 2]
    const isInvalidAr = [3, 4, 6, 1]

    console.log(isFirstElementBiggest(isValidAr))
    console.log(isFirstElementBiggest(isInvalidAr))
```

- Соответственно, при вызове нашей функции на первый массив, она должна вернуть `true`, а на второй `false`.

На чистом `javascript` мы могли бы написать функцию вот так

```js
const isFirstElementBiggest = elements =>
  elements[0] === elements.sort((a, b) => b - a)[0]
```

- На вход мы получаем массив, берем из него первый элемент и сравниваем будет ли он равен первому элементу, если этот же массив упорядочить по убыванию.

Если мы посмотрим в браузер, то все работает. Как же мы можем улучшить этот код? Обратите внимание, что мы дважды делаем операции с elements. Если мы делаем какие-то операции с одной и той же переменной несколько раз, чтобы получить результат, то это верный признак того, что мы можем применить `converge` из `Ramda`.

- В чем идея `converge`? Мы можем вызвать несколько разных функций на одни и те же данные, и потом применить какую-то функцию на результат этих функций.

В нашем случаем мы можем написать функцию, которая возьмет первый элемент массива, и функцию, которая отсортирует массив и также возьмет первый элемент. А потом сравнить результат этих двух функций.

- Давайте попробуем.

```js
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
])
```

`Converge` конечно же каррируется, так что мы можем убрать аргумент. Первым аргументом `converge` мы передаем `R.equals`. Это та функция, которая будет вызвана на результаты массива функций.

- Первой функцией у нас будет нахождение первого элемента

```js
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
  elements => elements[0]
])
```

А второй функцией сортировка и нахождение первого элемента

```js
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
  elements => elements[0],
  elements => elements.sort((a, b) => b - a)[0]
])
```

- Если мы посмотрим в браузер, то мы получаем все тот же результат.

Мы можем улучшить этот код еще немного, ведь в `Ramda` уже есть функция, чтобы найти первый элемент. Это функция `head`.

```js
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
  R.head,
  elements => elements.sort((a, b) => b - a)[0]
])
```

И мы можем написать `head` во второй функции тоже

```js
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
  R.head,
  elements => R.head(elements.sort((a, b) => b - a))
])
```

Теперь мы можем применить сортировку по убыванию из Ramda.

```js
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
  R.head,
  elements => R.head(R.sort(R.descend(R.identity))(elements))
])
```

Итак:
- Мы вызываем sort
- Указываем descend для сортировки по убыванию
- Передаем в descend identity, для того, чтобы указать по какому признаку мы хотим сортировать. identity - просто оборачивает переменную в функцию, которая возвращает эту переменную.

Этот код стало достаточно сложно читать из-за большой композиции. Мы можем, с помощью метода `compose`, сделать этот код читабельнее и он будет `point free`.

```js
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
  R.head,
  R.compose(R.head, R.sort(R.descend(R.identity)))
])
```

Если мы посмотрим в браузер, то все по прежнему работает. Так как нам нужно считывать код с сортировкой для того, чтобы понять что она делает внутри, давайте вынесем сортировку в переменную.

```js
const sortByBiggestFirst = R.sort(R.descend(R.identity))
const isFirstElementBiggest = R.converge(R.equals, [
  R.head,
  R.compose(R.head, sortByBiggestFirst)
])
```

Итак еще раз:

- converge принимает первым параметром функцию, в которую, как аргументы передадутся результаты всех функций из массива
- В массиве мы описываем функции, которые хотим применить на аргумент converge.
- В нашем случае мы применяем на массив функцию R.head, чтобы найти первый элемент и функцию композиции, которая сортирует массив и находит первый элемент
- На результат этих двух функций мы вызываем R.equals.